import { IQuiz } from "./interface.quiz"

export const dataAnimals1019: IQuiz[] = [
    {
        id: 10,
        question: "В океанариуме японского города Тоба на острове Хонсю живет такой зверь, который прославился тем, что поет нежным и мягким голосом, чем отличается от большинства своих собратьев, обладающих хриплым рёвом.",
        options: ["морской лев", "морж", "нерпа"],
        correct: 0,
        image: "10.webp",
    },
    {
        id: 11,
        question: "Латинское название отряда этих млекопитающих из надотряда ксенартр — Cingulata.",
        options: ["ленивец", "утконос", "броненосец"],
        correct: 2,
        image: "11.webp",
    },
    {
        id: 12,
        question: "У этих горных животных просто шикарные выгнутые рога, длина которых у самцов может достигать 1 метра.",
        options: ["кабарга", "козерог", "муфлон"],
        correct: 1,
        image: "12.webp",
    },
    {
        id: 13,
        question: "Половой диморфизм у этих птиц не выражен. Вплоть до того, что в период размножения у обоих полов вырастают горловые мешки.",
        options: ["алый фрегат", "красная цапля", "красный ибис"],
        correct: 2,
        image: "13.webp",
    },
    {
        id: 14,
        question: "Это животное ведёт полуводный образ жизни, питаясь разнообразной живностью, живущей в лесных реках, озёрах и прудах.",
        options: ["куница", "выдра", "хорёк"],
        correct: 1,
        image: "14.webp",
    },
    {
        id: 15,
        question: "При довольно высоком росте в 125-155 см эта птица обладает массой всего около 4 кг.",
        options: ["птица-секретарь", "страус", "эму"],
        correct: 0,
        image: "15.webp",
    },
    {
        id: 16,
        question: "Свое имя этот очаровательный ушастик получил от арабского слова فَنَك\u200E, которое переводится на русский язык как «лиса».",
        options: ["фенек", "песец", "шакал"],
        correct: 0,
        image: "16.webp",
    },
    {
        id: 17,
        question: "Это один из самых крупных попугаев, их размер может достигать в длину 80—98 см.",
        options: ["гиацинтовый ара", "лазоревый какаду", "синий жако"],
        correct: 0,
        image: "17.webp",
    },
    {
        id: 18,
        question: "Это единственная обезьяна, живущая в наше время в диком виде на территории Европы (в Гибралтаре).",
        options: ["игрунка", "орангутан", "магот"],
        correct: 2,
        image: "18.webp",
    },
    {
        id: 19,
        question: "Эти некрупные сумчатые животные в наше время встречаются исключительно в Австралии. Впервые о них было написано в отчёте Джона Прайса о путешествии в Голубые горы в 1798 году.",
        options: ["медвежий кусус", "вамбат", "коала"],
        correct: 2,
        image: "19.webp",
    },
]